德國人發起「與民主的台灣建交」請願，連署破5萬門檻將進入國會討論

德國人發起「與民主的台灣建交」請願，連署破5萬門檻將進入國會討論

（2019年10月3日17:30，李秉芳更新，核稿編輯：羊正鈺）

日前有德國民眾向德國國會提出第95643號請願案，促請德國國會要求德國政府與中華民國（台灣）建交，提案人的請願理由是，迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。如果10月9日前超過5萬人連署成案，德國國會將排入議程討論，根據請願書頁面顯示，今（3）日連署人數已達5萬1061人，突破門檻。

這段期間台灣陸續和索羅門以及吉里巴斯斷交，臉書粉絲專頁TaiwanWarmPower在社群媒體上呼籲民眾連署替台灣在國際發聲，許多人也主動協助宣傳、製作懶人包等，以及我駐德代表謝志偉都在臉書上強調，這個連署請願是真的，可以透過此連署案在國會公聽會的過程裏突顯「Taiwan」議題須重新審視的重要，甚至開啓承認「Taiwan 」的可能性。

（以下原文刊登於2019年9月17日，原標題為：德國人向國會請願「與民主的台灣建交」，連署已破8000人）

台灣昨（16）日剛剛與索羅門斷交，邦交國剩16國，不過有一名德國人數月前向國會請願，建議政府與中華民國（台灣）建立外交關係，理由是德國承認罔顧人權、不民主的中國，卻不承認民主國家的中華民國台灣令人費解。請願書9月中上線至今，已有超過8000人連署。如果10月9日前超過5萬人連署成案，德國國會將排入議程討論。

《自由時報》報導，這份編號95643的請願書內文指出，今年是中國天安門大屠殺三十週年，該為這起屠殺負責任的中華人民共和國政府是聯合國一員，獲各國承認，現在還在新疆設立集中營、建立全球獨一無二的監視審查機器，將整個族群關進「再教育營」，另外中國在南海的蠻橫，也無視國際法，「然而這些不當行徑，都未能阻止德國政府在外交上與之往來」，德國仍承認它且跟它進行貿易。

連署書進一步指出，台灣自1987年開始民主化，按德國的標準，今天的中華民國已是個民主國家，也就是由人民作主，相較於違反國際法與侵犯人權的中國，「迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣」。發起民眾表示，我們（德國）卻不承認中華民國，這點實在令人費解，因此呼籲國會通過決議，要求德國聯邦政府與中華民國（台灣）建立正式外交關係。

《中央社》報導，這個請願案是在5月31日提出，9月11日開放連署。連署者不限德國公民，國籍有台灣的選項，只要填入電子郵件、姓名和地址，選擇是否要在連署書公開個人資料，即可收到國會寄來的確認信，個資保護適用「歐盟通用資料保護規則」（GDPR）的相關規定。

目前有超過8000人連署，在10月9日截止前，如果超過5萬人連署，這個請願案即成案，德國國會將排定議程討論。

這個請願案是由一名住在北部的德國人所提出，並通過德國國會請願委員會的內部審查，如果成案，台灣地位的問題在德國將受到更多關注。

臉書粉絲專頁TaiwanWarmPower也指出，等到連署人數達到5萬人後，德國政府必須舉行公聽會，讓發起人去陳述意見。相關部會（如德國外交部）必須出席備詢。也就是說，德國與台灣是否要建立外交關係這個議題將會在德國的國會中被討論。

過去也有請願成功的例子，在2016年6月2日，德國聯邦議院壓倒性表決通過一項法案，將一次大戰期間亞美尼亞人遭奧圖曼土耳其帝國迫害事件認定為「種族屠殺」。這個案子當時就是由民眾請願發起。最後土耳其還召回駐德國大使。

德國與台灣的外交關係如何？
根據《維基百科》，在1913－1941年間，兩國曾有官方外交關係，但因第一、二次世界大戰中斷，二次斷交後由於德國分治與東西德冷戰，台灣只與德意志聯邦共和國（西德）保持關係，直到兩德統一，1971年，西德也與中華人民共和國建交。

《中央社》報導，德國現任外交部長馬斯（Heiko Maas）是近年對台灣問題，清楚表達立場的最高層級德國官員，他在2019年1月16日習近平發表《告台灣同胞書》40周年紀念會的談話之後，於德國國會答覆議員質詢時表示，德國政府將秉持過去立場，向中方清楚表達「德國無法接受用武力威脅台灣的作法」。

馬斯也提到在歐洲聯盟外交事務委員會，中國用了「不可不謂狡猾」的方式影響了個別成員國，至少一次成功阻止針對台灣的決議案，因此期盼歐盟將來能採多數決，而非共識決，對台灣問題採取一致立場。

近年德國也支持台灣實質性參與國際組織，尤其是近年台灣多次因中國打壓無法參與世界衛生大會等國際組織活動，德國就在大會上為台灣發聲，也和英法等國會的「友台小組」主席聯名致函世界衛生組織（WHO）呼籲邀請台灣出席世界衛生大會，與其他國家共同支持台灣以觀察員參與。

德國總理梅克爾近日在剛剛出訪中國，與中國國家主席習近平會面，德國對於近來香港反送中運動的態度也備受關注，《中央社》報導，德國《世界報》（Die Welt）總主筆舒斯特（Jacques Schuster）就批評，德國經常教訓美國等盟邦，對他們有道德優越感；在中國這樣的巨人前卻通常只是閃躲。

舒斯特認為，歐盟面對中國時習慣自我矮化，導致中國領導人一點也不把歐洲放在眼裡。事實上，歐盟已經壯大到可以對北京明白表示，極權政府對香港的任何一步都將付出代價。如果中國連在中英聯合聲明保證的香港部分獨立都不能容忍的話，歐盟手中還有其他政治武器，那就是與台灣建立外交關係，並承認達賴喇嘛為西藏的國家領袖。他也認為，梅克爾應向北京清楚表達保障港人權利的立場，如果中國不接受，歐盟可考慮與台灣建交。

［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔
【重開】［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔

現時連登急需亦好要一個英文台/或者係新既英文介面，全部台都有英文版咁。

主要用途係對外文宣用，如果個論壇冧左，外國人更加清楚lihkg被攻擊同香港自由被剝既嚴重性。

twitter有lihkg,reddit開post
但始終都唔係lihkg開英文台

好處：
1.連登多左流覽量，廣告費多左
2.同上，每次被攻擊都睇到香港無自由，the world is watching
3.理論上少風向文宣，因為如果要落手帶風向，對家就要大學畢業既人，文宣戰立即少左散仔協會參戰，但香港市民最多就係呢一堆人。

大家如果見到既
幫手：
1.幫推，唔該3連推一次
2.連登search其他 英文台 國際台，將入面相關要求既post再推

3.share link去fb tg，叫其他有account既人入黎再一齊做返1同2
4.堅持每日全部post再一推
5.Fb 連登到留comment，叫連仔開英文台
6. Fb進行洗版式接龍活動，令到連仔開到/知道要開英文台為止
7.太舊既post只可以推番三個上水，幫手推埋thx

如果你係要求開英文台post樓主既：
集中連推自己所有既英文台post，我會幫推，唔好放棄推